[估下邊個官？］醫療報告證肋骨骨折 官指傷勢「輕微」 明言必判拘押式刑罰

（獨媒報導）去年9月15日「港島自由行」期間，20歲聽障學生被指於銅鑼灣港鐵站外拉扯高級警司手中的胡椒噴劑，導致他跌地受傷，被控一項襲警罪。被告否認控罪，經審訊後，今日（17日）在東區裁判法院被裁定罪成，還柙至12月1日判刑，以等待多份報告。裁判官鄭紀航全盤接納警方證人的供詞，反指被告作供前後矛盾、跨張失實，不相信警方誘使被告作出招認，明言不認為不需要判處被告拘押式刑罰。被告的醫療報告證實左邊有肋骨骨折、右邊有肋骨移位，惟鄭官拒絕接納有警員圍毆被告的說法，反問若果當真如此，「他的傷勢會如醫療報告所說的輕微嗎？」

被告羅鎮傑（20歲）否認於去年9月15日，在銅鑼灣港鐵站C出口外，襲擊執行職務的高級警司區永樑。被告患有弱聽，聆訊期間獲安排傳譯員向收音器複述審訊對話，被告透過耳機收聽。

區永樑早前供稱，當他舉起胡椒噴劑時，被告用雙手捉住他的胡椒噴劑，拉扯並大叫。由於被告大力地拉扯該噴劑往自己的方向，導致區失了平衡，之後跪了在地上，糾纏持續下，他與被告雙雙倒地。區感覺另有人踢了他右側肩膀、頸和耳背，未幾便有同袍前來支援，區恢復平衡後，就將被告控制在地上，之後交給便衣警員17025劉志威處理。區稱發現雙膝部位的衣服破爛、右膝有血、右耳流血、鎖骨和臉頰顴骨位置紅了，及感覺到後腦有痛的感覺。

裁判官鄭紀航裁決時指，區永樑的證供與其傷勢之間沒有不脗合之處，是誠實可靠的證人，會全盤接納區的證供。辯方曾質疑區未能描述制服被告的實質經過，惟鄭官指案發現場情況混亂、糾纏只有約20秒，區未能形容詳細情況、有多少人協助制服以及制服經過，也是無可厚非。辯方亦質疑，影片拍得有警員揮動警棍，而區卻供稱不同意有10個警員都揮棍，說法與影片不符。惟鄭官指，影片可見有一名警員以警棍向下拍打兩下，但是最終是否有拍打下去，是看不清楚，因此不認為區的說法與影片不脗合。

至於負責拘捕及警誡的便衣警員17025劉志威，辯方在盤問時質疑，被告滿臉胡椒噴霧，但劉作供時卻從未提及「胡椒噴霧」一詞。惟鄭官表示，對被告來說，中胡椒噴霧或許是令他印象深刻的事，但是劉警員沒有提及「胡椒噴霧」，「是沒有任何令人懷疑之處」，而且不認為胡椒噴霧所引致的流眼水、流鼻涕是「傷勢」。此外，被告供稱被制服後遭扯甩助聽器，被帶至地鐵站內，曾多次要求戴回助聽器，遭到警方拒絕，惟鄭官認為地鐵的閉路電視影片未能證明被告未戴回助聽器的說法，因助聽器的米色部份在左耳背後，鏡頭的角度無法證實他是否有戴助聽器。

官：不解被告為何聽到「道歉」便對號入座

被告早前供稱，在滿臉胡椒噴霧、沒有戴回助聽器的狀態下，僅聽到有人在他耳邊說「道歉」兩字，於是作出招認：「一時衝動，阿sir對唔住，俾次機會我。」不過鄭官指出，被告作供一時稱只聽到「道歉」兩字，一時稱聽到「道歉先至肯俾水」，認為是「不一致」、「互相矛盾」。鄭官又指，被告既不知警方說話的的對象是誰、為什麼要道歉，完全想不透為何被告聽到「道歉」兩字後，會無緣無故、對號入座地作出「一時衝動」的招認，故直指被告作供時沒有說出真相。

被告又供稱，在警署錄取口供期間，劉警員向他表示：「男人大丈夫，做錯事要承認，認罪可以扣減三分一刑期，或判社會服務令或感化令。」因而間接誘使被告在警誡口供記錄上簽署。鄭官今指，若果被告沒有襲擊高級警司，又知道此罪行嚴重、會留案底，是沒有任何合理原因去簽署口供紙，反而更應該拒絕簽署，因此認為被告是「謊話連篇」。

被告作供時答錯問題 官指不可能聽錯問題

早前控方盤問時，指出劉警員「從來都無講過」「男人大丈夫，做錯事要承認，認罪可以扣減三分一刑期，或判社會服務令或感化令」此說話，惟被告回答「同意」。鄭官指，被告不可能聽錯此問題，一來法庭傳譯員準確地覆述問題中「從來都無講過」字句，本地話也通常不會說「從來都有」，因此「本席認為被告清楚聽到主控的問題」，然而被告其後又改口指劉警員有說過該說話，鄭官批評被告供詞「前後不一」。

鄭官分析被告的供詞後，直指他作供「矛盾、前後不一、謊話連篇、跨張失實」，故全盤不接納他的供詞，不相信他沒有拉扯高級警司的胡椒噴劑、不相信劉警員扯甩他的助聽器、不相信警員在返回警署途中才歸還助聽器、不相信被告母親在錄取口供尾聲時才到達警署、不相信劉警員曾誘使被告認罪可扣減刑期，裁定被告的招認是自願下作出。

官：醫療報告不能增加被告可信性

鄭官提到，若果被告真的被10多名警察包圍住及揮棍毆打，「他的傷勢會如醫療報告所說的輕微嗎？」據被告呈上的醫療報告，他的左邊第7和第8條肋骨骨折、右邊第10條肋骨移位，前額等多處有瘀傷。惟鄭官未有在裁決中提及被告的傷勢詳情，又指醫療報告「不能增加被告的可信性」。

雖被告沒有直接接觸過高級警司的身體，但鄭官最後引案例指，被告透過拉扯高級警司手中的胡椒噴劑，把不合法的力量加諸在高級警司身上，導致他跌倒受傷，符合了法例上「毆打」的定義，因此裁定被告罪成。

宣布罪成後，鄭官立即吩咐：「請差人帶被告去犯人欄。」辯方表示希望在索取一系列報告後才作求情，又一度要求為被告索取社會服務令報告。鄭官即說：「被告係在不認罪的情況下被定罪，我唔認為唔需要扣押式刑罰。」辯方於是進而要求索取被告的背景報告，鄭官調高聲線反問：「唔洗攞勞教所報告？唔洗攞教導所報告？唔洗攞更生中心報告？」辯方才回答：「如果閣下認為適合，可攞埋。」

最終鄭官下令索取被告的勞教中心、教導所及更生中心報告，並押後至12月1日判刑，期間被告須還柙。

補link

推

比人打到斷肋骨叫輕微

係咪要打死人先得？

多謝大律師公會繼續扮啞
泛登仔繼續話大律師公會好黃

大家要多啲關注

姓鄭真係特別多pk

大律師公會唔止扮啞
其下線公民黨仲呃美國的高層香港法院保持專業

係有人親口講我知

又係你啊鄭官

給姓鄭嘅審根本未審都知輸九成

根本明釘社運case

希望有人得閒譯英文

大狀黨同美國話無事

兩件姓鄭都係 癲過蘇文隆

鄭紀航想入党呀

佢真係暫時最痴線最陷家產果個
我記得佢定第二個仆街
直程有親戚話同佢斷絕關係

就係佢

當日飯民見完美國佬點解人人屌飯民賣港
根本唔係掃把頭9up,根本無人信掃把頭講的任何一個標點

係有人口疏講左部分野出去

所以要爆返比佢地知

上年 #理大圍城 其中一條最暴力的片段，八個防暴警察用警棍打一名示威者。（NOW新聞截圖）

【去年今日 - 11.17 理大圍城圖集】

NOW片段：

奶腳馬騮

泛登仔連大狀黨都唔狙擊
根本冇用
剩係識話人分化
最低限度要佢地針對美國事件出聲明

跟本搞成咁 呢個社會既專業人士有份做成

為左份工
老師律師醫生都唔會理是非黑白

最多抽下水扮下反對

冇計。相對中共，公民黨只是次要敵人。大家精力有限。

次要敵人係你身後不停捅刀

真係力不從心，冇計。

鄭紀航

中咗

香港人唔識政治
新聞出左之後仲容許出賣選民既政黨生存
仲話係同路人

次次我講大律師公會同法政會屍班人的仆街野就有人故意攪事
咩野叫留不從心,精力有限

幫手散開有咩難度?

咁我地也只能再行多步補返數

Never forget
Never forgive

一方面就話香港有大量司法迫害
另一方面香港大律師公會,公民黨為錢幫納粹法院護航

而你香港人支持公民黨, 美國政府就好難出手幫你
怕你香港人張白卡發光屌人破壞你司法獨立

呢d 廢官真係痴撚閪線

投訴咗條撚樣咁耐都未收皮 反而好嘅官就調曬職無得審社運case cls

希望個官冇死得咁快

他日要佢試下傷勢輕微個感覺

又或者佢個仔

佢親手都分分鐘殺過唔少人

香港黑法庭狗官

唔好問人點解認為法治已死

希望有英文版
可以比全世界欣賞下

神經病

永不敢忘

印象深刻
仲有踩頭條片

郭家麒前幾日先自爆完
佢地黨有人叫美國唔好制裁香港

係時候溫故知新下點解要憎黑警

「唔洗攞勞教所報告？唔洗攞教導所報告？唔洗攞更生中心報告？」

條仆街狗官仲串撚過brain cha

而家好累

其實當時我已經知
係會內的飯民有人口疏講左出去,可能覺得參與高級別會議好威
不過當時班議助屈9我

其實睇大灣豪係城寨點東拉西扯已經佔到班垃圾賣港

你是日做過的事就係勸人光復後唔好清算警暴

唔止你累
好多人都累，好無助
但你代入佢哋感受俾人拉嗰陣喺差館俾人拳打腳踢
仲要老屈你襲警同其他嘢
有啲可能俾人打死左你更加唔知道

真係要幫一幫手話比世界知
香港法治就係咁可怕咁邪惡

又係奠紀航

黑驚整親粒飛滋就好傷，斷肋骨就輕微？

所以郭家麒篇野一出
我睇返飛機師個訪問即刻明曬
點解個陣支吾以對
其實成個黨根本係唔支持制裁但又唔知點應付民意就係咁兜

我懷疑 佢梁卓然「骨氣」單野都係佢黨員推佢試水溫
其他人唔知都算數
佢成個黨一堆律師
冇可能唔知梁卓然咩人

之後劉警員邀請母親進入會見室，並且向兩人說：「男人大丈夫，認罪可以扣三分一刑期」，或判社會服務令或感化令。

又一個要坐監，咁就一世啦。
不過條路自己揀嘅，坐監令人生更精彩嘛~

其實啲法官係咪想試下傷勢輕微

仲有荃灣警局輪姦案後
民主黨元老何俊仁講兩邊特赦

似試水溫暗中同中共deal

可能中共唔同意交doj只願意安排警魔畏罪自殺

娘奸杰話估唔到中共xxx
可能係中共見班撚樣話唔到事順手釘埋

我記得果集, 劉細良係咁問大灣豪問咗咩
但大灣豪係咁耍佢要周詳周詳
鬧到大家面紅耳赤, 大灣豪仲俾人寸周詳都要硬先得

屌佢老母垃圾

呢條撚樣睇親佢d 判詞都燥
佢係咪日日同d 黑警含警棍
前後矛盾就係信唔過
2個黑警口供矛盾就係代表冇夾口供誠實可靠
屌你老母 個龍門搬到上宇宙喇

反正無後果，鳩判話之你，除非有v殺

斷骨叫輕微
上次隻狗生痱滋...

鄭

骨拆係輕傷 法官大人 我想打鑊你

又係鄭紀航

屌你老母啦鄭狗官

唉，太多負面新聞啦
冇理由我哋仲喺出邊抗爭緊
要入邊嘅人為我哋付出

嬲係冇用㗎，
要試吓翻譯呢啲案例話比全世界人知

呢個光頭仔都係心理變態

隔離post講光復後點處置呢堆畜牲好
真係凌遲都便宜咗佢
鄭紀航不如就試下逐條肋骨監生扯出嚟啦
反正你個閪太監話肋骨骨折係傷勢輕微咁撚把炮啊嘛

或者個官試下俾黑警打先知咩叫俾斷肋骨

個官係咪想自己試下？

荒謬判刑

涉伸腳絆倒警員 前公務員襲警罪成判囚兩月 官：以儆效尤、防範未然

涉向便衣警背脊貼文宣 地產經紀襲警罪成囚 3 周 官：行為極具羞辱成份

中大內地生畢業禮涉持刀唱國歌 獲撤控准簽保守行為 官質疑：嚴重過雷射筆

【11.11 三罷】教師被控襲警罪成 一度遭還押小欖 判囚 9 周准保釋候上訴 官斥未見悔意

陳志全私人檢控郭偉強 律政司要求介入 不提證供起訴

屯門山景邨麥當勞打人案 施襲男子被判社服令
打人+刑事毁壞唔洗坐

【旺角 10.6 】內地客、清路障男子遭「私了」 清潔工判囚 4 年 另兩被告各囚 15 個月
第二被告開遮 推咗一下 坐15個月

地盤工暴動襲痱滋警罪成囚4年 官：判刑不考慮政治 對再判品格良好青年入獄感無奈
圍狗總案 事發歷時15秒 好似都係打咗幾鎚踢幾腳 咁就4年 同下面斬人睇齊

連儂隧道斬人導遊求情：不幸事因社運 官讚情操高尚 同情減刑囚 45 月 狂轟示威者
拎把刀落街明顯有預謀 斬到人入icu都係坐得嗰4年

涉亮𠝹刀疑襲警遭女警槍擊 無業漢被控轉介區院再訊
𠝹刀就開槍 唔講以為俾西瓜刀劈

荒謬判刑

大律師公會：我睇唔到，我唔知道

傷得唔夠佢想像嚴重就係冇

呢種邏輯做法官

條賤種幾時死

推推推

又係呢隻冚家剷撚屌官
未入黎已經估中

大律師公會不知幾精
醜人就推公民黨同d100班老keep做
一日唔制裁法院就大把水搵,死人都唔認司法迫害

香港kol無人會踢爆大律師公會
香港飯民唔可以無左法律界支持
公民黨所以惡得起係因為狗主係大律師公會

小小教協都敢當初選無到而飯民唔敢屌就明專業界別根本係黑勢力

殘忍到睇唔落去

睇親呢堆相同gif都會起哂雞皮...

屌

即係話如果有警員圍毆普通人，就一定重傷？
香港警察係咁垃圾㗎咩？唔打死人就拘捕唔到？

死狗官

販民仆街死

馬嬲

用錯不推

藍官

咪臭係

明明大律師公會講返真話，向全世界講返句香港執法檢控機關已淪陷，法官判案不公，香港法治已死，就可以輕鬆撕破港共塊遮醜布

根本唔存在各有各做
大律師公會對住外國要員係呃人無司法迫害
公民黨係勸美國放棄制裁

各有各做係大家向住同一目標互相補位
例如屋企裝修老公落後, 老婆幫手清潔

而大律師公會係想拉死國際制裁

首先應要佢地文人體驗下斷肋骨 係咪輕傷 痴塊膠布就好番

跨張跨張，個記者用乜野輸入法打個跨會配到個張字？

言行誇張你都可以配個足字部落去，中學畢業未

基本上好多個睇到個名已經知會點判

洗撚人同你就口講咩 係人都知啦

一睇到鄭紀航同鄭念慈就知
我覺得依2隻紅官仲衰過張潔宜

原來肋骨骨折肋骨移位係傷勢輕微

POPO少左條毛佢會話係重傷

投訴師呢

呢件垃圾點解仲未調走

投訴師召喚

哩個法官同郭偉健一樣好誇張咁仇視社運.

真
無個官賤撚得過呢條人渣不如嘅生物

光復後冇晒支共勢力
會自動波做啦，左膠都私了埋

依家諗吓點樣光復好過

咁都有得扣帽子

唔見你屌下班膠官同獻世派？

美國肯制裁佢都好啦 呢種陷家剷九成想搵夠移民

佢就係讚恐怖分子情操高尚條撚屌

公民黨仲講法治未死

不嬲班友都係搵食
而唔撚會出聲

鄭紀航裁判官係咪即係證實831 打死人

都估到係推斷師鄭紀航

根本全部法官都要受英美制裁

香港人仲有法治？真係幾好笑

狗官

投訴榜無佢份
我就唔信得咁少人投訴佢

我一定會幫手rt cm

未來終審大法官，不反了

恐怖組織成員 鄭狗 做既野同恐怖份子無分別

俾人斷六親果隻狗官狗仔航
做人都做唔成啦屌你老母狗閪

狗官死全家

個官意思話，警察打係唔會咁輕微，即係個官深信d警察平時打人好重手，一打就往死裏打，無一例外。

死仆街

鄭官

鄭紀航你試下俾人打斷肋骨然後再去錄口供吖
睇下你話輕唔輕微

痴撚線

屌你老母

Cls

仆街9官痴9線

真係痴鳩線
黑警講嘅野全部冇根據照全盤接納

「被告於拘留期間昏迷，稍後送院不治。本官認為兩者之間並未有直接聯繫，更不排除被告在拘留期間，為求嫁禍警員傷害自己。」
全部都係我嘅人，你點鬥

官

骨折都係輕傷？
同埋傷勢重唔重唔係應該由醫生話事咩？

仆街陷家剷

On99

不如等佢試下斷肋骨有幾輕傷

可能已經入左呢

示威者斷肋骨：傷勢輕微
黑警斷肋骨(so far冇聽過)：斬立決 不待時

呢個一定要冚家產

痴尻線

鄭紀航係咪十一哥翻版？又有痛腳在手？